<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Posts - André P. Santos Blog</title><link>http://andreztz.github.io/posts/</link><description>Posts | André P. Santos Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>andreztz@gmail.com (André P. dos Santos)</managingEditor><webMaster>andreztz@gmail.com (André P. dos Santos)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 15 May 2022 22:24:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://andreztz.github.io/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Corretor ortográfico no Neovim</title><link>http://andreztz.github.io/neovim_spell_check/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 22:24:09 -0300</pubDate><author>André P. dos Santos</author><guid>http://andreztz.github.io/neovim_spell_check/</guid><description>Corretor ortográfico no neovim O neovim usa o formato de arquivo .spl para armazenar palavras de uma determinada linguagem, a quais são usadas para fazer a verificação ortográfica. O arquivo .spl é um arquivo binário, esse formato proporciona o rápido carregamento da lista de palavras ao mesmo tempo que a mantém pequena.
O arquivo .spl pode ser criado a partir de arquivos myspell .aff e .dic usados pelo verificador ortográfico VERO sigla que significa VERificador Ortografico do LibreOffice.</description></item><item><title>Protegendo o acesso a interface web do Openwrt</title><link>http://andreztz.github.io/openwrt-interface-web-seguranca/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2022 03:49:21 -0300</pubDate><author>André P. dos Santos</author><guid>http://andreztz.github.io/openwrt-interface-web-seguranca/</guid><description>Protegendo o acesso a interface web do openwrt O Openwrt pode ser gerenciado no terminal via ssh, ou pela interface web do usuário LuCI. O uso da interface web facilita a administração do sistema, no entanto, por padrão a interface web não tem suporte a conexão segura usando o HTTPS. Por esse motivo existe o risco de um invasor capturar o tráfego de rede e obter as credenciais de autenticação, visto que a troca de mensagens entre cliente e servidor sem a camada de segurança do HTTPS (SSL/TLS) é feito em texto puro.</description></item><item><title>Como apagar a lista assistir mais tarde do youtube</title><link>http://andreztz.github.io/apagar-lista-assistir-mais-tarde-youtube/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 02:30:21 -0300</pubDate><author>André P. dos Santos</author><guid>http://andreztz.github.io/apagar-lista-assistir-mais-tarde-youtube/</guid><description>1- Abra your watch later playlist no youtube.
2- Abra o console de desenvolvimento do seu navegador ( Ctrl+Shift+J para o chrome, Ctrl+Shift+K para o firefox )
3- Cole o seguinte script no console
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 // execute removeOne() every 30 milliseconds var interval = setInterval(removeOne, 30) // the number of displayed videos in the last execution of removeOne() var lastNumVideos = 0 function removeOne () { // number of videos displayed var numVideos = document.</description></item><item><title>Como configurar teclas de atalho no Openbox</title><link>http://andreztz.github.io/atalhos-teclado-openbox/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 02:30:21 -0300</pubDate><author>André P. dos Santos</author><guid>http://andreztz.github.io/atalhos-teclado-openbox/</guid><description><![CDATA[Teclas de atalho fornecem um método rápido e fácil para a executar comandos a partir de uma combinação de teclas predefinida. No openbox para definir uma tecla de atalho basta editar o arquivo ~/.config/openbox/rc.xml.
Syntax 1 2 3 4 5 6 7  &lt;keyboard&gt; ... &lt;keybind key=&#34;KEY-COMBINATION...&#34;&gt; ...ACTIONS... &lt;/keybind&gt; ... &lt;/keyboard&gt;   KEY-COMBINATION é a combinação de teclas que liga a uma ação. O formato para KEY-COMBINATION é: Modificador-Modificador-Tecla (ex.]]></description></item></channel></rss>